一度宣佈今報名參選 馮檢基反口再反口 玩殘劉小麗

2018年10月02日

一度宣佈今報名參選
馮檢基反口再反口
玩殘劉小麗

劉小麗昨午參加民陣「拒絕危城」遊行，不少巿民叫她加油。何頴賢攝

【本報訊】立法會九龍西補選提名期今日開始，早前獲全體民主派支持的劉小麗，原本已公佈今日報名，但一直聲稱只會在劉被政府DQ後才考慮參選的馮檢基，昨日突然反口，宣佈今日會報名參選，但到晚上又忽然在社交網發文否認，令民主派選情陷於混亂。

而被視為建制派代表的陳凱欣已就補選作最新決定，將於今日交代。有學者分析，若馮檢基真的參選，在勝算不大下搶去民主派部份選票，劉小麗選情將變得更險峻，令選情更不明朗。

記者︰林俊謙

九西立會補選提名期由今日開始至15日結束，劉小麗昨早率先發出通知，宣佈今早11時半到九龍城政府合署報名參選，並獲民主黨主席胡志偉、民協主席施德來等民主派人士撐場。

劉小麗昨午參加民陣「拒絕危城」十•一遊行，事前接受《蘋果》訪問時表示，聽到不少巿民都叫她加油，但指未來選情仍有很多變數，包括民主派面對的是一部黨國機器，民主派只能倚靠巿民支持，盡力鞏固支持和爭取游離選票。《蘋果》記者在遊行現場所見，不少巿民均向劉小麗的街站捐款。

對於社民連昨日先後由「長毛」梁國雄和黃浩銘與她聯手站台，劉小麗指，最近一段日子感受到民主派越來越團結，尤其是理念相近的組織，「希望我哋喺危機之中，能夠團結咁去面對，大家一齊喺民主路上，為香港守住一國兩制」。

然而團結之聲未落，上月中表明劉小麗被政府DQ後，才會考慮報名參選的馮檢基，昨晚6時突然反口，發出採訪通知宣佈今午3時將報名參選。馮檢基昨午接受蘋果查詢時，拒就反口一事作評論，只說：「聽日（今日）話你知」。但馮於昨晚深夜忽然在facebook發文，聲稱從來沒說過甚麼時間報名或報不報名，又稱劉小麗出戰補選，他不出選的立場不變。

劉小麗接受《蘋果》查詢時表示會於今早報名時才評論；民協區議員何啟明則在在個人facebook表示：「不論任何情況出現，民協都係撐小麗！」

陳凱欣︰作了最新決定

被視為建制派代表的陳凱欣，昨晚近6時亦發出採訪通知，指經過深思熟慮，自己對於九龍西補選「作了最新決定」，為讓巿民更加認識其理念及想法，今天將舉行一場分享會。

中大政治與行政學系高級講師蔡子強昨日接受《蘋果》查詢時分析，若馮檢基真的參加補選，劉小麗選情將變得嚴峻，因劉即使與建制派代表陳凱欣單對單硬撼，也只有些微優勢，馮在深水埗地區工作30多年，相信不少長者票都會「認人唔認黨」繼續支持馮，「如果馮檢基攞到萬零二萬票，劉小麗的情況都好嚴峻」。

蔡又認為，馮即使取得區內部份長者票，勝算仍不樂觀，「變咗馮檢基攞嘅票唔夠佢勝出，但就足以令到民主派代表選情變得險峻」。

上一則
上一則
海難六年 50市民悼亡魂

下一則
下一則
等同與民主派決裂

劉小麗唔係自決派咩?

其實之前仲講緊小麗老母無初選無權唔比人出
而家佢講完DQ先出再反口真係迫人屌佢姐

Dq晒佢啦 小麗自決dq 加入左工黨dq埋工黨

入左工黨

工黨係咪所謂「自決派」？

小麗老母黑死病

掂親都死

彈出彈入

李卓人同基哥點都要報名架la

萬一係報名限期last day先dq小麗老母就報唔切

白票

入咩黨dq咩黨

上面啲咁熱烈支持dq係咩心態？

唔係支持,係明知佢會dq你仲入紙做乜9 先食花生，小麗老尾係鬼

人地基哥唔係講得好清楚，劉小麗俾人 DQ ，泛民又直接出李卓人先會去選咩？

又話民主又唔俾基伯選
如果小麗老母d票咁易俾人界到就要檢討下啦

係咪得基伯同小麗老每兩個選??
同問, 建制派幾多人出嚟選??

難民派就真

你吹得我漲咩？

其實唔係玩殘劉小麗
而係玩殘泛民既打手

方唐基

工黨張超雄有咩政績?

我亦宣佈參選

等CCTVB 都要報候選人提我個名

難民之父

Liuxionli算鳩數啦入咗議會乜柒都無做過，為份糧為個光環啫

其實議會就係得返呢啲功能